\clearpage
\section{Anexo 1 - Processamento do MAME}

Esse anexo traz o processamento do MAME para a seguinte máscara de cana de  
açúcar. Onde existem tons de verde significa que existe cana de açúcar nesse  
local e então é preciso processar aquele pixel. As regiões em preto não 
precisam ser processadas (ver figura \ref{fig:sugarcane_mask}).

\begin{figure}[h!]
\centering
\includegraphics[width=1\linewidth]{sugarcane_mask}
\caption{Máscara de Cana de Açúcar.}
\label{fig:sugarcane_mask}
\end{figure}

Para ver a configuração de uma imagem rasterizada do tipo ENVI, GTIFF
(Geographical Tiff), basta utilizar o comando \textsc{\textbf{gdalinfo}
</path/to/image.tif>}.

\begin{verbatim}
Driver: GTiff/GeoTIFF
Files: MASK_CANA_SF_22_X_B.tif
MASK_CANA_SF_22_X_B.tif.aux.xml
Size is 667, 447
Coordinate System is:
GEOGCS["WGS 84",
DATUM["WGS_1984",
SPHEROID["WGS 84",6378137,298.257223563,
AUTHORITY["EPSG","7030"]],
AUTHORITY["EPSG","6326"]],
PRIMEM["Greenwich",0],
UNIT["degree",0.0174532925199433],
AUTHORITY["EPSG","4326"]]
Origin = (-49.495179999999998,-20.001040000000000)
Pixel Size = (0.002241679160420,-0.002243579418345)
Metadata:
AREA_OR_POINT=Area
Image Structure Metadata:
INTERLEAVE=BAND
Corner Coordinates:
Upper Left  ( -49.4951800, -20.0010400) ( 49d29'42.65"W, 20d 0' 3.74"S)
Lower Left  ( -49.4951800, -21.0039200) ( 49d29'42.65"W, 21d 0'14.11"S)
Upper Right ( -47.9999800, -20.0010400) ( 47d59'59.93"W, 20d 0' 3.74"S)
Lower Right ( -47.9999800, -21.0039200) ( 47d59'59.93"W, 21d 0'14.11"S)
Center      ( -48.7475800, -20.5024800) ( 48d44'51.29"W, 20d30' 8.93"S)
Band 1 Block=667x3 Type=Float32, ColorInterp=Gray
Min=0.000 Max=9.000 
Minimum=0.000, Maximum=9.000, Mean=2.395, StdDev=2.875
NoData Value=-3.4028234663852886e+38
Metadata:
STATISTICS_MAXIMUM=9
STATISTICS_MEAN=2.3948965114758
STATISTICS_MINIMUM=0
STATISTICS_STDDEV=2.8746475700724
\end{verbatim}

Abaixo está sendo apresentado o tempo de processamento para a imagem acima 
\ref{fig:sugarcane_mask}. No primeiro estágio (\textit{water balance}), o tempo 
estimado foi de 2 horas e 58 minutos de processamento e demorou 3 horas e 21 
minutos para finalizar. Já no segundo estágio (\textit{plantation}), o tempo 
estimado foi de 11 horas e 43 minutos, e o tempo real foi de 13 horas e 19 
minutos.\\

\textbf{Resumindo}\\
Esses dados de testes são importantes para haver uma noção de quanto tempo o 
software demoraria em uma imagem com o dobro, ou triplo, do tamanho.

\begin{verbatim}
---------------(WATER_BALANCE_PHASE)----------------

0% - 2/447 [00:47<2:58:38, 24.09s/it]
1% - 3/447 [01:09<2:54:23, 23.57s/it]
1% - 4/447 [01:32<2:52:05, 23.31s/it]
1% - 5/447 [01:52<2:44:39, 22.35s/it]
1% - 6/447 [02:11<2:37:51, 21.48s/it]
2% - 7/447 [02:30<2:30:07, 20.47s/it]
2% - 8/447 [02:47<2:22:25, 19.47s/it]
...
98% - 439/447 [3:17:24<04:19, 32.49s/it]
98% - 440/447 [3:17:55<03:44, 32.11s/it]
99% - 441/447 [3:18:28<03:14, 32.34s/it]
99% - 442/447 [3:19:01<02:42, 32.45s/it]
99% - 443/447 [3:19:34<02:09, 32.49s/it]
99% - 444/447 [3:20:03<01:34, 31.50s/it]
100% - 445/447 [3:20:33<01:02, 31.21s/it]
100% - 446/447 [3:21:06<00:31, 31.54s/it]
100% - 447/447 [3:21:36<00:00, 31.10s/it]

-------------(PLANTATION_PHASE)----------------

0% - 0/447  [00:00<?, ?it/s]
0% - 1/447  [01:34<11:43:30, 94.64s/it]
0% - 2/447  [03:03<11:29:33, 92.97s/it]
1% - 3/447  [04:32<11:19:24, 91.81s/it]
1% - 4/447  [06:03<11:15:37, 91.51s/it]
1% - 5/447  [07:24<10:49:51, 88.22s/it]
1% - 6/447  [08:42<10:27:41, 85.40s/it]
...
98% - 440/447 [13:04:09<15:06, 129.52s/it]
99% - 441/447 [13:06:23<13:05, 130.84s/it]
99% - 442/447 [13:08:37<10:59, 131.88s/it]
99% - 443/447 [13:10:50<08:48, 132.00s/it]
99% - 444/447 [13:12:49<06:24, 128.19s/it]
100% - 445/447 [13:14:54<04:14, 127.28s/it]
100% - 446/447 [13:17:06<02:08, 128.78s/it]
100% - 447/447 [13:19:10<00:00, 127.12s/it]
\end{verbatim}